十銓去第4季轉盈 去年每股純益0.01元 配息1元
2023-03-22
https://udn.com/news/story/7253/7049601?from=udn-referralnews_ch2artbottom
記憶體品牌暨模組廠十銓（4967）公佈2022年度財務報告，受惠去年第4季轉盈，使去年免於虧損命運，2022年稅後純益70.4萬元，每股純益0.01元；董事會仍決議大方配息，除了2022年盈餘分配案每股擬配發現金股利0.01元，加上資本公積發放現金0.99元，2022年度每股配息1元。 十銓稍早因股價飆漲，遭交易所要求提前公布1月獲利自結數，連帶也提前公布去年第4季財報。十銓去年第4季受惠高價庫存陸續去化，單季稅後純益7700萬元，年增1.38倍，每股純益0.88元，同步扭轉全年頹勢、每股純益0.01元；今年1月仍持續獲利，每股純益0.26元，年增近5倍，每股賺0.26元。 十銓表示，全球後疫情逐步開放，迎來的挑戰從封控、生產、船運轉為庫存、通膨、地緣政治的競爭風險。2022年的營運在艱困中求發展，面對記憶體產業大環境下行的條件下，必須同時兼顧品牌成長、市場競爭與庫存成本調節，營運確實遭遇極大的挑戰。 2023年全球半導體需求不振，無論伺服器、PC、Mobile 及消費零售皆處於低谷，原廠的庫存皆超過三個月以上，DRAM/NAND Flash價格恐持續下探，原本市場對上半年記憶體行情反轉的期待恐落空，甚至到年底記憶體都在低檔盤整。 考量產業目前所面臨的困境，加上升息打壓通膨帶來全球金融體系的系統性風險，十銓2023年上半年將加速出清庫存，提高週轉以降低成本風險，同時必須兼顧品牌銷售的穩定發展。此外，公司持續落實財務體質的調整，確保健康的帳上資金與現金流週轉，以因應各種可能的市場變化。 十銓 記憶體